青衣再現反智公園設施？驚現冇得搖搖搖板

繼青衣長發邨公園出現「千奇百趣」，清一式13隻搖搖騎後，青衣一個居屋屋苑近日被網民亦發現一個「變種」搖搖板設施。典型搖搖板本來是靠槓桿原理令兒童可以上下搖擺嬉戲，但該個搖搖板座位下方卻被支架固定，令搖搖板只剩座椅功能，被居民戲稱為「無得搖…搖板」。東網就為大家拆解搖搖板「變種」原因。

有青衣居民在Facebook專頁「青衣島民」，分享青盛苑內這個奇怪搖搖板，該搖搖板外型與一般搖搖板外形無異，惟兩端座位下方均有支架固定，使其不能像正常搖搖板般上下搖動。

網民紛紛猜測該「陰陽怪氣」的設施玩法如何。有人認為其「真身」是平衡木，但若當平衡木去玩隨時令人受傷；有人認為只是搖搖板造型的座椅，有人則分析它的確是搖搖板，惟估計座位下因沒有鋪設地墊，怕市民遊玩時將地磚損壞，索性將其固定。

該設施亦激發網民創意：「高科技油壓搖搖板？」、「畀長者重拾童真用，坐咗當玩咗搖搖板！」，有網民嘲諷：「一定係裝置藝術！」

東網向青盛苑管理處查詢，成功拆解搖搖板變種的原因。青盛苑管理處發言人指，搖搖板位處青盛苑公眾範圍，由於過去深夜時分經常有人聚集及使用，嘈音滋擾居民，法團多年前通過並決定固定該搖搖板「作座位之用」，發言人又指，固定搖搖板後，再沒有收到居民任何反對意見。

網民有話說

Chiho Chiu：耐人尋味…

Edmond Tam：唔係上下，係前後搖咁玩㗎！

Fish Yu：其實係可以鍛鍊身體嘅 SIT UP 新方法！

Carmen Ng：唔係畀人玩，係畀大媽晾衣服。

Wilson Chow 體操鞍馬嚟㗎！

長發邨有公園清一式設置13隻搖搖騎。

而家仲邊有細路玩

拆撚哂韆鞦真係好反智

好撚野
真係香港啲廢柴官先諗到呢啲閪野

香港人解決問題既方法真係超英趕美

青衣同大陸差唔多

香港ao不嬲轉做呢類on9野

沒人睇內文

仲未有科學家解釋到 韆鞦 自已郁 的原因??

東網向青盛苑管理處查詢，成功拆解搖搖板變種的原因。青盛苑管理處發言人指，搖搖板位處青盛苑公眾範圍，由於過去深夜時分經常有人聚集及使用，嘈音滋擾居民，法團多年前通過並決定固定該搖搖板「作座位之用」，發言人又指，固定搖搖板後，再沒有收到居民任何反對意見。

呢個設計好耐之前已經有
唔止青盛苑 行前多少少個個搖搖板都係咁
仲記得自己幾年前見到仲係到諗點樣玩呀唔係搖搖板黎架咩